1901 a. Webruari kuu 22 päewal ilmusid Wäätsa walla kohtu koosolekule  Mihkel  Jüri p. Krusberg ja Hans Ado p. Weidemann, esimene Kirna ja teine Särewere walla liige, mõlemad kohtule iselikult tuntud, ja palusid aktiraamatusse üles wõtta endi järgmist suusõnalist mahategu:
Weidemann  rendib Krusbergi käest poe ruumi, üks elutuba poe kõrwas, pool kellert, üks ait ja keetmise ruum köögis. Kütmise puud annab Krusberg. See leping hakkab maksma 1sest Märtsist 1901 a. ja kestab kunni 1se Märtsini 1904 a. s.o. kolm aastat. Weidemann maksab Krusbergile aastas sada /100/ rbl renti: 1 Märtsil pool ja 1 Septembril pool, nii et poole aasta rent ees on. Kui Weidemann pärast rendi aja lõppu tahab ära minna, siis peab ta enne seda pool aastat üles ütlema.
Maha tõmmatud "Kirna walla liige" ei tule lugeda, peale kirjutud "pool  kellert" tuleb uskuda.
H. Weidemann /allkiri/
M. Kruusberg /allkiri/
See mahategemine sai pooltele etteloetud ja nende poolt allakirjutud, seda tunnistab Wäetsa walla kohus. 
Eesistuja  J. Käsper/allkiri/
Liikmed 
H. Rass /allkiri/
W. Baumwerk /allkiri/
Kirjutaja Pommer /allkiri/
